廢中撐社運guide

(轉載自fb，未經當事人同意)

【廢中們, 呢一刻你要生性!】

柒娥唔徹, 我地更加要團結。依家唔係任何一派抗爭者做唔到嘢或者反應慢, 而係共產黨有心要拖撚散你。

自問唔係咩社運人。

但同好多七八字頭一樣, 過往十零年嘅大型運動, 多少都參與過: 7.1六四幾乎年年去, 國教每日政總報到, 雨傘我唔喺旺角就喺公司 (返工都係做雨傘新聞)......每一劑, 我重覆, 係每一劑, 都係喺呢啲膠著位開始出現內哄。

難得今次班後生仔女急速進化, 勁到我呢啲廢中無地自容。示威現場和理非同義士合作無間, 以簡單通訊快速各自行動, 老嘢想跟都跟唔到。

網上戰場其實一樣激烈: 一大班連登仔24小睇實個市, 不停為抗爭更新策略, 再由網民以各種方法散出; 同一時間又出盡全力穩定軍心, 疏導情緒, 以免各路人馬互插內哄; 最大鑊係共狗嘅滲透分化冇撚停過, 呢班網上智囊淨係出po捉鬼同救火, 已經忙到痴肺。好肯定, 呢兩個星期好多後生根本冇乜點瞓。

我想講, 佢地今次現場策略勁過以前任何社運, 輿論戰打得漂亮過政治公關公司。咩鬍鬚曾嗰啲都要行埋一邊。

假如各位六七八十後唔知我講緊乜, 係因為社會運動已經轉咗型, 用緊新嘅社交媒體, 班後生做緊嘅嘢你喺FB未必見到。

所以衷心奉勸大家: 對後生仔做緊嘅嘢多觀察, 少批評。承認呢場係新型戰爭, 我地唔識玩, 亦跟唔切。

我地可以做嘅係對年輕人全力支持, 同埋唔好分化內耗。

唔好淨係睇新聞睇FB, 要keep住上連登, 跟貼啲, 不要太多嗲。就算真係好想好想畀意見, 唔該禮貌啲, 謙卑啲, 盡量簡短, 用返佢地嘅語言。切忌以專家口吻指點江山。

不要指責任何一派, 不要在網上捉鬼 (今次你唔撚識捉架喇, don't try) 。

最重要係夾實你嘅同温層: 因為運動吹雞吹出200萬人, 依家多咗好多天真廢中, 離地中產關心件事, 少不免又自以為是說三道四。

如果你真係想做啲嘢, 就幫幫手, 勸說身邊同年紀嘅新手朋友, 將 "兄弟爬山" 嘅concept向佢地傳教。

同時提醒佢地要有耐性, 呢場仗有排打。未做選民嘅話就捉佢登記, 順便向佢地補習選戰101。

呢啲嘢我地做一定efficient過班後生。

雨傘令抗爭嚴重撕裂, 依家幾代年輕人居然憑一己之力化解, 我地老嘢一定要生性, 唔好多嗲拖人後腳。默默出嚟支持, 幫手善後, 已經好好。

共勉!!!

--- 雞